\Large
\Makar{7}{213a} Составьте выражение для решения задачи
\begin{quote}
  Периметр прямоугольника $16$ см, одна из его сторон $m$ см.
  Какова площадь прямоугольника?
\end{quote}
\begin{solution}
Пусть длина смежной стороны прямоугольника равна $n$. По определению
периметра, $16 = 2(n + m)$, откуда $ n = 8 - m$. Площадь $S$ прямоугольника
равна произведению его смежных сторон: $S = n\cdot m = (8 -m)\cdot m = 8m -m ^2$.
\end{solution}
\begin{answer}
  \inlinemath{8m -m^2}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

